Je justifie que les nombres suivants sont premiers ou pas.
\begin{itemize}
  \item Comme $5 + 1 + 9 = 15$ est un multiple de $3$ donc $519$ aussi,
        il admet donc au moins trois diviseurs qui sont $1$, $3$ et lui-même, {\bfseries $519$ n'est donc pas premier}.
  \item Comme $206$ est pair, il admet donc au moins trois diviseurs qui sont $1$, $2$ et lui-même,
        {\bfseries $206$ n'est donc pas premier}.
  \item En effectuant la division euclidienne de 89 par tous les nombres premiers inférieurs à $\sqrt{89}$,
        c'est-à-dire par les nombres $2$, $3$, $5$ et $7$, le reste n'est jamais nul,
        {\bfseries $89$ est donc un nombre premier}.
  \item Comme le chiffre des unités de $175$ est un $5$, alors $175$ est divisible par $5$,
        il admet donc au moins trois diviseurs qui sont $1$, $5$ et lui-même, {\bfseries $175$ n'est donc pas premier}.
  \item Comme $2 + 4 + 9 = 15$ est un multiple de $3$ donc $249$ aussi,
        il admet donc au moins trois diviseurs qui sont $1$, $3$ et lui-même, {\bfseries $249$ n'est donc pas premier}.
  \item Comme $656$ est pair, il admet donc au moins trois diviseurs qui sont $1$, $2$ et lui-même,
        {\bfseries $656$ n'est donc pas premier}.
\end{itemize}

